---
title: Atualizar fork
description: Aqui estão os passos de tudo o que é necessário para atualizar um fork.
---

Imaginemos que o site sofreu muitas atualizações que ainda não estão refletidas no vosso fork:
Por exemplo, já efetuaram um pull request e a vossa alteração foi espelhada no site ou que
fizeram o fork no dia 1 de janeiro e passado 6 meses o projeto já tem 25834 commits de avanço.

Fear not, eis o que tens de fazer.

## Remote upstream

O primeiro passo será adicionarem um `upstream` ao vosso fork.

```bash
$ cd <diretório do repositório>
$ git remote add upstream <link do repo>

#   Dica: podem verificar esta adição com
$ git remote -v
```

## Fetch upstream

Depois desta conexão existir com o repositório-mestre, temos de receber as atualizações.

```bash
$ git fetch upstream
```

Este comando deliberadamente vai ao upstream receber as alterações.
As branches de upstream serão armazenadas em upstream/<branches\>

## Git merge

Devemos então aplicar as alterações no branch que pretendemos.
Neste exemplo vamos aglutinar as alterações no branch remoto `master` com o branch local `master`-

```bash
$ git checkout master
$ git merge  usptream/master
> Updating 34e91da..16c56ad
> Fast-forward
>  README.md                 |    5 +++--
>  1 file changed, 3 insertions(+), 2 deletions(-)
```

Quick reminder para fazer um commit & push destas alterações para serem refletidas no remote.

## Git stash

Se já tivermos alterado o nosso diretório local e quisermos, por assim dizer, arquivar momentaneamente essas alterações para
podermos atualizar o branch e, então, recuperá-las para o nosso _working directory_, podemos fazer um git stash:

```bash
$ git stash
Saved working directory and index state \
  "WIP on master: 049d078 Create index file"
HEAD is now at 049d078 Create index file
(To restore them type "git stash apply")
```

Neste momento podemos aplicar o processo descrito em cima (definir upstream, fetch, merge, push) e depois aplicar as alterações:

```bash
$ git stash apply
On branch master
Changes not staged for commit:
  (use "git add <file>..." to update what will be committed)
  (use "git checkout -- <file>..." to discard changes in working directory)

	modified:   index.html
	modified:   lib/simplegit.rb

no changes added to commit (use "git add" and/or "git commit -a")
```
